消防副處長斥示威者曱甴

消息人士指，梁偉雄周二在消防及救護學院出席講座，內容主要涉及消防處人員在外遇到公共活動時的做法，約100人參加，大部份屬隊長職級；期間梁稱示威者行為是「殺人」，又多次以「曱甴」稱呼示威者，稱「喺堆曱甴隔離」影響同事工作，提醒同事出街要小心，「因為街有好多曱由唔安全，你影佢哋，佢哋會打你。」

據了解，梁同時發表「撐警」言論，稱：「警察都好辛苦，要靠佢哋維持法治。」他呼籲消防處人員若發現有市民被「暴徒」襲擊，要上前阻止；梁又指公務員要「政治中立」，意思是要效忠政府和特首。

梁偉雄對示威者的稱呼引發爭議已非首次，10月初深水埗一名持刀男子與示威者衝突，一旁消防車上的消防員被指未有介入，引發藍絲投訴。梁偉雄翌日即發出「緊急內部訊息」，呼籲屬員盡力拯救人命，「不論那個人是市民、執法人員、甚至是暴徒！」

有消防處人員形容，不論消防和救護人員均對梁的說話十分反感，又指梁作為消防第二把交椅，明年或有機會接任處長一職，卻稱示威者為「曱甴」，明顯違反政治中立和救急扶危的精神，令市民質疑消防處會否盡力拯救市民，甚至令消防處長久以來建立的聲譽毁於一旦。

Source:蘋果

Copy唔曬

等做李加超/佢副手

梁又指公務員要「政治中立」，意思是要效忠政府和特首。

話示威者曱甴但又話要政治中立，笑撚死人咩你呢啲係「政治正確」咋

示威時唔可以再允許車輛自出自入，包括消防
軍政治時期，所有政府單位都會被狗征用

點解可以咁撚冇人性

唔知佢做乜

10秒後的我 打倒10秒前的我

竟然認wo
證明佢地癲到天不怕地不怕

同黑警一樣雙重標準

呢啲垃圾

消防處回覆《蘋果》查詢時指，梁偉雄當日到消防及救護學院與同事進行座談，其間談及在近日社會的聚眾事件中，有部份人的違法行為，嚴重破壞法治和社會安寧，梁確認他曾用「曱甴」來形容「這些罔顧法紀的暴徒」。發言人指，該座談會為部門內部的意見交流活動，內容並不對外公開。

點解冇腦既都做到副處長

可以放埋入人權法名單？

垃圾高層
前線消防先係真英雄

根本唔好比佢地救火

佢幾時殉職？

佢咁表忠法無非都係想上位，同光頭佬係同一類人

政府就係呢D撚款先上到位
有良心既就...

弱智仔
呢排消防咁高民望
係都要自己伸個頭出黎被人清算

佢都係搏比人擺去人權法制裁名單度啫
起下佢有冇咩外國護照之類好啲

千祈唔好比我地贏，唔係既話，你地班狗官全部都要落地獄

佢唔當你係人

政治中立 但叫異見者曱甴

係咪真係腦殘先坐得高

好想拉佢落馬

依d咪殺人放火金腰帶囉
佢擺明講比你地聽
咁你又可以點
投訴班狗都唔撚理啦
何況佢

一人一封信寫去消防到投訴

副處長有無外國護照呀？睇路呀你條冚家產

去外國高層

1823

比多個名美國啦
唔洗煩

不對外公開就可以亂咁講？
佢依家係灌輸政治立場俾下屬
違反公務員守則
屌你老母我第一個寫信投訴佢

Antichinazi

反了反了
企到咁出咁高調
唔通想爭奪大總統一職？

推

消防做撚到去高層都係啲唔撚柒貼地既仆街陷家剷舊電池
係office一邊屌自己人 又係咁奶狗屎眼
自己人咁撚柒正氣都屌 戇撚鳩鳩咁
屌你老母 到時一撚定清算你條仆街

係要冇良心

仲要直認有講過，因為佢知消防永遠企係道德高地，你們一阻或破壞佢地就一定比人屌救援工作不能受阻

屯門單野居然熱度咁低，向政府施壓求交代？

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

變撚曬共產黨
正垃圾

寫信比美國先會有用
根本大家知有共狗特首壓住內部所有投訴機制都已經殘廢左